{"id":"a6","orderID":"a0006","name":"Grammle-A6","slug":"der-oder-die-pin","aliases":["a6","cf9d49cd223bc24bab8d12fc0b688ee5"],"arten":"fehler","kategorien":["artikel"],"wrong":"der PIN","correct":"die PIN","wrongex":"Verflixt und zugenäht, jetzt hab’ ich **den PIN** meiner Kreditkarte vergessen!","correctex":"Verflixt und zugenäht, jetzt hab’ ich **die PIN** meiner Kreditkarte vergessen!","status":2022,"alt":["die Geheimzahl","die Geheimnummer","der Entsperrcode"],"confusion":["der Pin (Anstecker)"],"source":[{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/PIN"},{"korrekturende":"https://www.korrekturen.de/genus/der-oder-die-pin.shtml"},{"wikipedia":"https://de.wikipedia.org/wiki/Pers%C3%B6nliche_Identifikationsnummer"},{"wiktionary":"https://de.wiktionary.org/wiki/PIN"}],"wrongs":["\\b(d|D)(ies|IES)?(er|ER|es|ES) PIN\\b"],"explanation":"„PIN“ steht für „Persönliche Identifikationsnummer“ und muss daher weiblich sein.","uid":"cf9d49cd223bc24bab8d12fc0b688ee5","type":"regeln"}
